羅允彤唔使坐足6年監 受虐印傭Erwiana：傷心沮喪

痴撚線呢個閪婆

因殘酷虐打印傭Erwiana、於2015年2月被判監6年的女僱主羅允彤，原來早已於今年9月獲釋。「為Erwiana爭取公義及捍衞外傭權益委員會」今(22日)召開記者會，表示極度失望及憤慨，促請政府交代釋放羅的原因。

記者會上播出Erwiana的錄音訊息，她稱得知羅只服刑3年多便獲釋感到傷心及沮喪，強調即使羅服滿6年刑期仍不足夠，又指事發至今羅從沒認錯及道歉，81萬港元賠償金至今分毫未付。

另一名受羅允彤虐待的女傭Tutik Lestari亦有出席記者會，她對羅已獲釋感到失望，指對方沒認錯，亦未有支付約17萬港元的賠償金。她指，得悉羅釋放後感到不安，因她現身處香港，恐人身安全受影響。

委員會指，羅現已獲釋等同在Erwiana的傷口上灑鹽，直斥羅一直拒絕賠款及認錯，盡顯其傲慢態度。發言人Eni Lestari希望政府修訂法例，例如放寬外傭與僱主同住的規定，增加外傭個人私隱，避免虐待事件再次發生。

懲教署回覆指，為保障個人私隱，不會透露在囚人士的個人資料。根據《監獄規則》，在囚人士除因勤奮及行為良好而獲得減刑外，亦可向行政長官提出呈請，要求赦免或減刑。合資格的在囚人士亦可根據《囚犯(監管下釋放)條例》下的「監管下釋放計劃」及「釋前就業計劃」，申請於刑滿前在監獄以外接受監管。

係事實但有跨大囉

印傭Erwiana頂證女僱主虐待：
淋冷水逼裸吹風扇 吸塵機管塞口攪動

2014-12-09
要聞

印傭Erwiana疑遭女僱主虐打案昨日在區域法院開審，Erwiana從印尼來港頂證女僱主，在庭上披露逾半年地獄式生活，如遭女僱主以吸塵機管塞口攪動、冬天被淋冷水再裸站吹風扇、被打至門牙斷裂及流血；她雙腳潰爛但不獲診治，反被勒令用膠袋包起以免血水沾污地板等。她被女僱主送離香港時，已經虛弱得不能走路及上廁所，兼沒獲發薪金「白做」了七個多月。
記者：林綺琪 陳美莉

印傭Erwiana Sulistyaningsih（23歲）上周專程從印尼來港作供，獲警方及印尼駐港總領事館人員照顧及陪同。她昨到庭時精神不俗，但步行時仍須人從旁攙扶，作供時多番哽咽。有關注外傭團體在庭外聲援Erwiana，亦有中外記者、團體等到庭旁聽，逼爆法庭。

遭拳打嘴巴導致門牙斷裂

女被告羅允彤（44歲）否認於2010年4月至今年1月間、在大角嘴及將軍澳的寓所襲擊及恐嚇三名印傭；另於去年5月30日至今年1月9日間，沒有向Erwiana發放七個多月、共約2.8萬元的工資，及給予對方假日和休息日等共20罪。她只承認沒有為Erwiana購買勞工保險一罪。
Erwiana於去年3月受聘，同年5月31日起在被告將軍澳富康花園的住所工作，只負責清潔；她事前曾接受八個月的家傭訓練。Erwiana供稱，首個月她已未獲發薪，故她在7月5日、趁被告打瞌睡的時候、偷走到屋苑保安辦事處致電中介公司，要求更換僱主。但是中介人指她僅工作了短時間，不需要更換僱主。

逃走失敗數天後，被虐生涯由此開始。Erwiana憶述，她每天獲發一碗飯和三片麵包，完成工作後可多獲三片麵包；睡覺時間在下午，最多只可睡四小時、其餘時間均須工作，故她時常感飢餓。第一次被打時，便是因她極餓而擅自吃家中的食物，偷食時食物更弄污地面，被告發現後即拳打她嘴巴數次，令其門牙斷裂、嘴唇流血。
Erwiana感到震驚及疼痛，但被告虐打她的情況陸續有來。被告曾拳打、掌摑、抓她臉部及身體各處，她一度因鼻受傷而呼吸困難，被告更曾以衣架、地拖棍、鋁梯等襲擊她，令她一度暈倒。被告曾見她工作時打瞌睡，以吸塵機吸管塞入她的口攪動約10秒，又曾在冬天將她拖入浴室脫光衣服、淋她冷水數分鐘後，要她裸站在風扇前吹風近兩小時，再叫她裸着身體工作。

被迫用膠袋包着滲血雙腳

由於被告不准Erwiana戴手套工作，令她雙手敏感，雙腳在冬天時亦長出水泡。Erwiana表示，被告僅給她藥膏，不願帶她往求診，令她的四肢情況惡化。其中她的雙腳更加滲血及滲水，被告為免她弄污地板，要求她以膠袋包裹雙腳。
由於Erwiana的護照、銀包、電話簿等均遭被告扣起，且她不獲准外出，故她求助無門。至今年1月，她的身體已虛弱得不能步行、上廁所及工作，被告遂於1月9日晚，召的士載她前往機場回印尼。被告要求她穿六件上衣、兩條褲及尿片。

據控方開案陳詞指，機場有中華航空及入境處職員發現Erwiana的異常舉止，但最終揭發事件的，是她在機場遇到的四名同鄉，其中一人更送她回家，並以手機拍下Erwiana的傷勢。她其後接受本港及印尼的醫生診治，證實身體多處受傷、腳部長有水泡、門牙斷裂等；被告則在1月20日被捕。稍後有兩名印傭將作供，頂證被告虐打及恐嚇殺死她們的家人。案件今續。
案件編號：DCCC421、651/14

奴隸幫奴隸主講野

一個仙都冇賠過

點解唔撚俾錢都可以出番黎,而且仲係要提早出....唔俾錢冇後果架咩?

佢間居屋釘左契，佢有5成業權，賠就賠梗

坐左三年幾算係咁㗎啦
超速 飲醉酒撞死人都係差唔多

邏輯有問題，有誇大就即係唔係事實啦，係事實又點會誇大？

痴線

腥講人甘心為奴隸社會服務

虐待唔係一個錯既決定
係不斷犯錯

如果被虐既係香港人
判刑會係點

冇誇大到都好仆街
「勿以惡小而為之」

美國數香港罪狀有販賣人口，強迫勞動

呢單野正正係代表

你自己㨂個顧主坐多幾年定香港被制裁

點解可以坐少一半?

係未扣埋假期個d?

有咩可以扣到3年

假期加叛刑前既還押? 我記得都攪左好耐

佢申請破產咩?點解一蚊都唔洗賠

弘

唔係俾左一半前夫咩?

me too

近日睇到條片

呢個閪婆真係痴撚線

M男恩物

呢條垃圾蝗

係真都唔岀奇 啲工人好撚狡滑
屋企人都試過比工人屈打佢 上埋庭 好彩最後打得甩

咩叫跨大

點解可以唔比賠償金

香港而家真係無皇法

委員會指，羅現已獲釋等同在Erwiana的傷口上灑鹽 呢個係乜道理 法院判左人有罪監又坐埋仲想點 坐成世好唔好呀

扣減完刑期,但係捉羅小姐去俾黑鬼輪就岩架啦

點解可以一蚊都唔賠?法庭判咗都唔賠咁判嚟做咩?

hi羅小姐

你老母都末期cancer仲學人做五毛？

判六年, 行為良好坐2/3, 頂多坐4年
減去判決前扣押, 唔洗特別申請都係坐三年幾,
申請埋咪再早多10%, 又坐少半年

有冇律師講吓點解可以唔賠

冇天理

推到個閪婆出番黎仲慘過坐花廳

淨係條片d疑點條女都唔似好人

扣假期行為良好坐三年幾正啦

因彤

是撚旦啦啲外族

民事，要受害者自己追
追唔難，個時間問題耐

釘佢50%業權層樓，強制拍賣半契

六年 坐三個月就放出黎

狗咬狗 兩面都唔抵幫